「福島，加油！」口號喊得響亮 福島人卻被全日本欺凌？！

311大地震後6年，不少地方仍跟6年前一樣，時間並沒有向前推進。（路透社）
311大地震六周年，日本各地都有悼念活動，「東北加油！福島加油！」口號喊得響亮，以為日本人真的團結一致為福島打氣？
少年你太天真了，或是被播出片段洗腦了，不少離鄉別井遠走他鄉的福島避難者，因為「福島」兩個字而被人欺凌飽受歧視，在日本「來自福島」彷如成了萬劫不復的咒語。

震災6年，避難者仍有123,000人

一直以來，大家總在讚美日本人的效率，但311大地震後6年，不少地方仍跟6年前一樣，時間並沒有向前推進。重災區岩手、宮城、福島三縣仍有35,503人需要居住在臨時房屋，散落全國各地的避難者仍有123,000人，為了面子及銀紙，很多輻射水平仍存疑的地區都得趕及在2020年奧運解除避難指示，下月在福島第一原發核電廠附近的双葉、大熊及浪江町將會解禁，意味居民將不會再獲得災害賠償及臨時房屋居住。即使除染工作未完成、福島第一原發核電廠問題未解決，懷著不安心情的居民別無選擇被迫要回家，無賴的日本政府就是帶頭的欺凌者。大環境無視福島問題，主流傳媒默不作聲，其他地區的縣民對福島人因地震得到國家賠償而起的微言，日積月累，慢慢變質成為精神霸凌福島人的主因。

避難生活，才是受難的開始

“福島の人はいじめられると思った、 なにもていこうできなかった。”（身為福島人就會被欺負，反抗不了。）

由福島縣自主避難搬到東京橫濱，就讀小二的男童五年來飽受欺凌，不單因來自福島而被稱為「細菌」，更遭多達10名欺凌者以「有災害賠償金」為由而被壓搾高達150萬円，事件引來全國嘩然。以為是單一事件？偏福島歧視沒完沒了，愈爆愈多愈揭愈臭，東京千代田區中學、橫濱中學、新潟市小學都有來避難的福島學生被叫作「細菌」；在神奈川縣川崎市有福島男生在學3年間，多次被同學說「不准靠近」（近づくな）、「福島縣民是笨蛋、奴隸」（福島県民は奴隷だ、バカだ）；關西學院大學外籍講師對福島女學生聲稱「以為你受到輻射，關了燈會發亮」（放射能を浴びているから電気を消すと光ると思った）這種下流笑話，理應保護學生的老師成為加害者，收到投訴的學校默不作聲，同儕間欺凌，「福島，加油」，應為誰來加油？

「福島さん」，腹黑日本人的精神霸凌

日本傳媒簡稱這些被歧視的福島人為「福島さん」，雖然大部分欺凌者都得到了應有的譴責及懲罰，但完全壓制不了大家對福島災民進行精神霸凌！傳聞有日本店家怕受輻射感染謝絕福島來的客人、有油站拒絕為福島車輛服務、有人在超市試食後聽到是福島縣農產品時即時把食物吐出。

「福島，加油！」口號喊得響亮，口裡說支持，但身體最誠實，歧視遍佈全國，明的暗的沒完沒了。六年，「福島さん」留不得又回家不成，福島自殺率連年高踞不下，當地人面對身處在看不見換摸不著的核輻射和歧視陰霾之中，還要多少年才能回到昔日與世無爭的平靜生活？

【311地震六周年】福島學童走不出歧視陰影 重建之路仍漫長

「核避難欺凌」成社會常態

日本傳媒去年更揭發，一名來自福島的14歲男生，被同學標籤為「細菌」，因遭到欺凌而萌生自殺念頭，甚至遭同學勒索多達150萬日圓（約10萬港元）。教育部門最初拒絕進行調查，直至受害人律師介入才答應，事件引起社會嘩然。

由於欺凌問題日趨嚴重，政府專家委員會對學校提出新指引，支援這批避難學童，協助他們重過新生。 分析認為，民間對福島災民的冷淡，主要是因為大部分日本人不認為福島災民是受害者，社會對輻射的偏見也是禍根。

欺負難民都唔屌個日本政府

一定係假

預計有一萬日狗大軍來襲，樓主小心

東亞人一向劣質，遺傳哂支那劣根性

日本人由細到中教人教唔好俾麻煩人地
福島人變左做俾麻煩人嘅人
但係明明原爆唔關當地人嘅事

屌你老母 一有咩事 就瀨落強國度...無記錯 日本人應該係通古斯人種..而且極少與外國通婚

原爆？

原發 唔好意思
自隊

日本校園欺凌係最普遍

橋本環奈都比啲酸女排斥啦

個死傻閪 佢自己劣質 又拉埋人落水
咩人種都有勁有柒 你就唔洗講啦

垃圾民族

一於罷去日本

日本仔扮野最叻

hk01

核爆下話 都唔係原子彈爆炸

係囉, 好地地一個鄉下為乜起個核電廠
到出事又屌柒人

架佬真係好撚變態

你個邏輯之下其實每一個人都需要死

做咩今日咁多屌日本既post
是咪日本又得罪左唔知咩人

好心你班崇日撚咪咁肉酸啦，係都要拉埋其他國家比，平時屌支那係垃圾而家又用佢黎比

好正常既反應
邊度都會咁 聽到有核災人黎 點都驚

不嬲由高登開始都係吹奏一排然後又有人開工屌返一排
不停咁loop 重要加埋幾隻扮吹奏日本既五毛

hk01

支那狗雖然不斷搵文唱日本
可惜支那狗一樣不斷去日本
笑死人

越睇越唔對路跟住見到hk01

其實又唔係假既
不過紅底01登出黎咩居心就自己諗啦

仲以為無人睇到

政治正確係咁架啦
表面上梗係加油支持
實際上聽到輻射有邊個會唔驚

咩唔假啊,肯定假啦屌你老母
日本人就出名團結,點會自己人嫌棄自己人
一定係支那人作故仔/支那新移民帶頭玩歧視啦

agger 我大日本係東亞最優秀民族 邊會欺凌自己人

講就大愛 大把呢種仆街

On撚9 繁親係呢d講日本唔好嘅post
D崇日撚硬係要入嚟講 「支那夠點點點啦」「香港咪仲點點點」就硬係唔肯承認日本有唔好、唔完美嘅地方 係到要轉移視線
崇日撚真係好撚冇邏輯

其實日本既欺凌文化真係好撚嚴重

崇日撚表示冇嘢好講 因為一早知日本人好撚仆街
但結衣bb同橋本係無辜架

冇話假，不過hk01信幾多就自己判斷

人性陰暗面全世界有。 睇下國民入邊有幾多

㗎仔個人同公司去做義工幫災民亦唔小。

支那01呢D角度我會懷疑先。

利申: 反支那

日狗又要出黎盲撐

點解日本人咁鬼死中意欺凌？

可憐人自然有其可恨處

原爆喺廣島長琦喎

大日代已死

崇拜強者，覺得弱肉強食係天經地義

所以日本崇拜美國，但會鄙視中國。

最好而家d核洩漏快d失控,搞到東京出事,
到時奧運取消就不在話下,天皇有機會要返去京都,中央政府搬去大阪

呢頭屌左膠包容，
第2頭又屌人唔包容

立即 屌番韓狗 然後無事發生

嗯嗯！

外國人屌日本人唔包容福島人
同外國人屌香港本土唔包容大陸人一樣。

CSR者,認真你就輸了

咩啊 日本人個個都係好優秀好善良囉

P.S. 我不嬲都覺得CSR只係面子工程,好多時都係為左符合上市公司要求and/or公司形象先做

喔 乜原來福島人係難民 ？
得啦 我知日本最好wo

再爆你估成個日本重有得剩咩

咁都唔叫難民?

架仔唔係好偽善 今次咁光明正大

邊有得爆丫?
比少少常識黎啦

呢句無打手夠膽回

講緊幅射再爆得大獲d果種爆 唔係真係爆炸果種爆呀

標題咪話講就口響 實際d人一樣比人歧視

點爆大獲d丫大佬?

地下水污染

即係點丫?
有無實在d既外國研究睇?

切爾諾貝爾到而家都唔敢講100%解決啦
一個唔好彩果頭咪又大型海嘯咪仆街

關東平原大地震平均係八十年一遇

呢個世界得包容同欺凌?

即係愛港力/政府大大聲歡迎大陸人，話中港一家親係同一個國家。

但香港有班人勁憎大陸人lo

咁切爾諾貝爾到而家會唔再爆大鑊d?

對住hk01既作文打飛機

而家真係全日本人都欺凌咩
日本都有左膠架。
左報想比邊一d你睇，你就睇到邊一d lo

咁香港我諗又嚴重d既 呢個比喻咁睇

切爾諾貝爾反而開始有d希望喎,新石棺都就黎完工
相反福島仲係排緊d幅射水去太平洋,而家仲開始影響到太平洋的另一邊

福島排晒所有核原料即係變切爾諾貝爾咁，切爾諾貝爾點講都係最嚴重既核災難。

有間雲端公司去災區幫手scan 相。再上雲 用facial recognition幫災民揾舊相

支那大亞灣一爆都爆死你班港豬啦，好意思抽人地水，高登d五毛過晒來！

雖然架仔仆街

不過幾位著名高登5毛同一時間對住HK01打飛機...

唔止大亞灣,仲有嶺澳同陽江
一爆就預左成個廣東省都收皮啦

日本跟本唔可以去旅行，太多輻射既原材料同食物，food chain已經嚴重污染
輻射既副作用唔會咁快反映出黎，過多十年廿年，就大把人後悔

yes

香港d5毛好中意扮極端崇日係唔係都吹奏日本
跟手就引晒班盲反上水鳩屌

又係呢d whatsapp垃圾文。

十年前話十年後反映，家下又要等多十幾廿年先反映。

我夠知一百年後經歷過911既差唔多會全部死晒啦

垃圾傳媒無人屌

日本人門表野真係做到好足。

d人話係日本打工，日本人同事返工時間會好親切對待同事身份既你，但一放工就各行各路，好撚假。

香港返工唔係咁咩

蛋嘔面呢D生癌五毛都入黎就知呢單野有心煲起

啲人見到烏克蘭妹又話溝又話扑
照上面咁講人地一出世就食幅射

咁點解對福島人耍手擰頭咁唔公平

hk01食屎啦

香港返工時間都黑你面

團結超級冷漠兼毫無愛國主義就真，我諗日本俾人攻打班後生絕對唔會出嚟

紅底01加日本醜聞
釣晒成班五毛出黎

福島人比人歧就早幾年已經有報導喇
不過01 依家先寫有啲慢同有咩居心姐

成班五毛出黎打飛機

政府真係好撚仆街
作風拍得住支那

過多大半年又舊聞當新聞咁翻炒

講左幾多萬次01係紅底唔好share

總之邊個講日本壞話話日本唔好就係5毛係支那仔

天下烏鴉一樣黑，財閥政府邊度都係仆街

其實係咁啱311先報姐

不斷有人 post

你睇下幾多人撲出黎打飛機就知

真心定假膠

好想屌福島妹😍

屌完變feral ghoul

巴打記住唔好溝烏克蘭妹
食足廿幾年

自己search下烏克蘭近核電廠嗰區居民患咩病啦，不過你溝到佢地再講啦，仲話扑野

用個咁既例子，都廢事晒時間回你
日本零輻射國家，快d去福島食下海鮮，嘆返杯清泉水啦

樓上巴打 (同埋好多on9 香港台灣人)
話成個日本喎

你講撚到福島人唔係日本人咁

咪臭係
呢個比喻真係戇撚鳩到極致

日本校園欺凌不嬲都勁 依家係搵個名目姐 你唔講d毒撚比人欺凌?

崇日撚 唔係吹到日本團結精神好熱血咩

核電廠就係大熊町入面篇文話大熊町要解封？根本無可能睇到呢到篇文可信性減半

你係要加油，不過彈開小小………👻

日本個種無形壓力同歧視係最仆街 好冷漠

Hk01
即刻明晒

用支那角度睇都會屈你都係支那人。

左膠睇野不嬲都係咁

whats app on9 資訊都有傻仔信

句野都吹足10年啦